科技網站：陸版iPhone屏蔽「中華民國國旗」 傳訊會當機閃退

科技中心／綜合報導

近日有民眾在中國大陸使用iPhone，結果發現中華民國國旗的表情符號不僅無法正常顯示，還會造成App當機閃退。有國外安全性研究員推測，蘋果可能為了向中共示好，在iOS系統「屏蔽」青天白日滿地紅旗幟，但蘋果公司至今尚未對外回應。

根據國外科技網站The Wired、CNET、ZDNet等報導，曾在美國國家安全局（NSA）工作的華德爾日前發現，只要台灣籍友人在中國大陸境內使用iPhone，或把iPhone地區設為中國，中華民國的表情符號便無法顯示，還會在接收訊息時顯示符號遺失。

報導表示，華德爾反覆測試後，發現蘋果公司明顯有在iOS系統新增某些程式碼，目的是讓中國境內的iPhone無法顯示中華民國國旗，但這些刻意新增的程式碼卻存在一項「無心的錯誤」（unintentional bug），導致App閃退當機；而且早自2017年初開始，iOS就已包含相關審查機制。

▲▼科技網站：陸版iPhone屏蔽「中華民國國旗」 傳訊會當機閃退。（圖／記者柯沛辰攝）

報導指出，青天白日滿地紅在中國大陸境內的iPhone上消失，只是蘋果公司向中共做出的數項讓步之一；因為蘋果公司先前曾把中國用戶的資料移往中國大陸境內的伺服器，還曾在中國App Store移除能避開中國審查機制的虛擬私有網路（VPN）。

蘋果在最新發布的iOS 11.4.1作業系統更新說明文件中指出，其中一項安全性更新與表情符號有關，原因是在某些設定環境下處理一個表情符號，可能造成阻斷服務（denial of service）；雖然更新內容並未言明是何種問題，但外界懷疑正是指中華民國國旗導致的當機閃退。

《中央社》報導指出，他們記者11日致電向蘋果公司查證，但至今未取得回覆。

有鬼佬研究發現，會crash係因為iOS有段叫removeEmoji嘅code
只要地區set做CN再render台灣國旗就會出事

而上年已經有人發現中國地區係無咗青天白日滿地紅旗emoji

屌 開錯區 應該開去CC台

蘋果

支那係世界上最應該消失既國家

用緊IPhone 6s Plus
係時候換返Android啦

Ifan 都會「屏蔽」呢個post

睇返原文啦，唔好信晒中文翻譯
原文都無講過事主有返過大陸，佢係region set做美國，語言第一set做英文第二set做繁體中文都中招呀
至於Apple係咪奶共，你話呢

睇原文 11.4 fix左
但咁明顯既"bug"
仲要唔係中國境內限定

不如一打中國或國旗就出中國2025

又中國不了

🇹🇼

整埋呢啲無謂 filter 唔好叫蘋果喇
叫高登啦